發覺有d行業黎到香港就會變到好仆街

第一：保險業
保險原意係好，但agent質素參差
為左開單做埋d仆街野
為左拉人入線搞到成行都好多垃圾

第二：地產狗
Mk仔專做，冇乜邊個有專業知識
對社會冇撚貢獻
淨係識打交
同保險差唔多

第三：健身
唔洗多講，成日呃人
又煩鳩住哂，連弱智都唔放過
想做個gym都麻鳩煩

第四：電訊公司
合謀定價，不過政府唔會理
D條款又閪，專門搏大霧陰鳩人呃人錢
要cut又麻鳩煩，好似要求佢咁

講住咁多，有冇補充？

好似冇乜邊行唔係

賺錢就行行都賺
但上面果幾個行業真係太閪

美容公司
話自己係萬零禮品網 /一週點評
呃9人上去然後疲勞轟炸

唔明點解香港唔可以正當咁做生意

要就翻果個地方D人嘛

d人天性懶惰,想實際咁走捷徑

外國人咪仲懶

香港人仆街丫嘛

因為有中國人既劣根性
只不過係香港人係合法情況下做哂所有閪野

香港人幾仆街都諗得出

中國人要管

因為香港人寵出0黎囉 ，當一個手段可以呃到香港人。咪個個都咁做

竟然冇敦論金

因為政治免費午餐
因為官商勾結
因為貪污
所以法律永遠幫有錢人

然後呢d 公司就在合法框架之下呃錢

仲有中介狗呢

呃到人
又無後果
點解唔咁做要實實在在做生意賺嗰少少

電訊而家玩緊割價戰，應該冇合謀掛

無監管無懲罰先係主因

普通人呃呀婆層樓的話
警察會拉佢
保險狗呃呀婆層樓的話
警察唔會拉佢

地方特色

我認同
但互相影響

香港客真係接近7-8成有問題
平就話你無服務質素差時間耐
貴就話你貴人地好平，你唔平投訴你唱你

加上有2-3成完全唔理合約或者單據
簽左，唔理

但有啲客幾好

而中國或澳門客比較簡單
如果佢地知平好少高要求
知貴就要服務或質素

只要係港資都會吸乾你血

石油公司

根本唔關香港事
未喺外國生活過學人賴香港

一齊割，算唔算

一個字總結呢d行業：Sales

英國警察

vs

港共特區警察

外國易搵工好多
唔同職業人工 range 唔算大
外國失業福利同打工應該差唔遠

所以損害到佢道德底線，寧願辭職
辭職前可能屌鳩個老細先

保險係人壽類咋

聽講外國上網冇咁貴仲要快係咪真

順帶一提
好多仆街野都係美國黎

電訴黎講 係美國都係好難cut

裝修工程係香港都係仆街過人

裝修 的士狗

教育，垃圾院校昆學生錢

根本問題就出於香港揾錢至上嘅風氣，自己行業嘅道德操守都捨棄哂

社工

好難定
如果係一間劈，其他跟住劈係唔算
因為依個係競爭本意
所以依條條例係好難入
除非有二五仔報串

大陸人多而且蠢 唔洗幾句就呃到 呃唔到大不了味呃下個
香港人精到死 點呃都呃唔到 某程度係我地逼9到佢地咁

因為所謂香港人都係有支那人既劣根性

有啲人讀唔成書又輸唔起
咪靠呢啲搵錢囉

電訊業都叫仆街？
你知唔知外國上網有幾費？
基本上英美澳貴香港幾成以上

唔係平貴問題
係鐘意陰鳩人
挷你約
總之就不擇手段唔俾你走
Cut個台要打幾十個電話

岩呀
收唔到錢係基本

地鐵

外國有fee based independent financial planner 你問下自己肯唔肯比錢人幫你做呢啲先算

有咩高見發表下
擺低粒膠就算？
外國有冇人迫弱智仔簽約做gym?

如果我有錢冇咩所謂
俾錢人幫我賺錢姐

梗係唔包生仔，比完advice 就收錢

全部sales業

如果老實既有咩問題
黎到香港變左倫敦金
雖然香港都有正常financial planner

香港sales就係靠呃

而家個朵已經臭到一聽到financial planning 已經知係伏野喇

同埋果班所謂香港保險公司 d financial planner有幾多真係識野？

未係外國生活過
有無海外買過保險既朋友講下外國保險佬有無香港果d咁做野？

華人賤種係咁

貴絕全世界

冷壓果汁

Testing lab算唔算 外國個形象好tech好專業的，但香港就變到好負面

HR

人閪就做咩都閪架啦，同支那一鳩樣

金融

建築業

It&設計

來到香港 一撚樣變曬地底泥
清潔呀姐>>>it狗=公仔佬

依個真，比左錢可以開一半工就唔做落去

工程 貪污溫床

講到尾
其實都係執行者嘅問題

正如好多日本手機game係好玩係高汁嘅
但一俾大陸代理就垃圾到無倫
又搞VIP制又搞買點送虛寶
成件事嘅本質變左利益為主而唔係玩家嘅體驗為主

各行各行都係一樣
好多職業原意係好嘅係為人服務嘅
但就有班貪錢嘅仆街搞衰嗰行
做盡一切衰嘢去賺錢
搞到為人所詬病

但真心講
係呢個社會
唔為錢唔利己
吃虧嘅一定係你自己

咪又係政府搞成咁
地盤死個人先罰得小小錢
如果要安全的話成本高咁多
不如死多幾件罰錢算

用鉛水管唔係罰錢
係罰你唔比投標幾個月

有冇唔係香港人做既裝修公司

電訊嚟講鬼佬仲仆街過香港喎
連家居上網都限quota，仲收得好撚貴
美國佬近幾年仲想搞死埋net neutrality，好似收費電視咁限制內容收錢
香港啲電訊性價比同質素已經係世界頭幾，你識唔識㗎

竟然無人講食環
專門恰9弱小社群，見到後生高挑大隻就鵪鶉咁

DC9又係垃撚圾
黑的個啲濫收唔洗講啦，打風又坐地起價，太遠唔去太近唔去過海又唔去，我屌你老母不如唔好渣的士啦

冇撚錯
唔想比人呃 咩都唔想買
點解咁濕鳩架

近排九龍灣往Megabox方向有成堆FAC乜鳩健身職員拉人入會
先叫你揀數字抽獎然後拉鳩你去間舖又問你讀書定做野又問你住邊又留電話，唔留就黑鳩你面

巴打們唔好見係女職員就衰心軟

it狗

園藝/綠化
外國好重視呢啲行業
又有法例規管
香港就on99視呢行如糞土

住都未搞得掂仲點搞呢d

做sales真係賤撚過狗
仲要狗眼看人低又閪嗰下先仆街

屌你講果啲外國都係咁閪
仲要勁懶

連登仔眼中白皮膚嘅就係聖人
歐美地區就係烏托邦

事實黎

你打開個世界地圖黎睇,9成都係垃圾國家同下賤人種

土地問題

其實唔係租金貴，啲公司唔會捽數捽得咁勁。
唔係樓價高，買左樓嘅中層唔會咁大壓力，前線sales 就唔會咁樣sell。

仲有好多原因

裝修 工程 個類
我屌 今次裝修搞到勁嬲

拳擊

電訊賤過狗

健身真係好失望
人地外國健身風氣真係好好
但香港變左逼人買呢樣果樣，變左呃人咁

唔關香港事
你講呢堆由其保險地產，分分鐘外國都係負面
av都有保險雞題材啦
根本個行業性質本身就係呃呃氹氹，唔正面

BTW, 如果你講金融嗰堆行業，喺西方世界直頭係負面
嚟到香港反而變到係高尚，中環精英

睇你好似唔係好識咁
應該唔係行內人

你又知外國係點？外國嘅行內人？
講真我覺得呢個topic根本冇咩人有資格討論

就好似你唔會話香港嘅警察特別黑(當然大部分港獨仔會咁諗)
實際上係度度都係咁，因為警察嘅職業性質就係惡劣，有特權就會咁
最起碼絕大部分都係，日本咁可能叫做例外

講得出呢句真係
如果你淨係講sales就係既

何況你講中環個啲更加唔會係
人地係同公司做生意
唔係逐個人摟個啲

一定係工程

美容同健身真係撚仆街
想安安定定做個facial都畀人sell依樣嗰樣
瞓喺佢地張床就好似瞓喺砧板咁

仲有旺角有好多好多美容撚叫你同佢做問卷然後氹你落訂
有啲最仆街嘅係直頭成班人一齊做場戲同你講佢地其中一個啱啱做咗人媽媽好需要你幫手做個問卷咁同老細交代
但原來所有嘢都係一場戲嚟 專向啲學生妹後生唔識拒絕人嘅落手
有人想知詳情我再講

大佬，我quote緊樓主講嘅嘢
你拉到去咩公司做生意層面做咩鳩

可能你做緊呢行，但唔好對號入座，thx

條友真係唔識架喎

討論最忌就係講中咗就身痕對號入座，真係鬼唔知你想點咩
仲要講咩鳩內唔內行但用嚟覆啲唔關事嘅嘢

你都係返x japan post啦
樓主都未必係行內但佢起碼知囉
你係完全唔撚識

政府

人地"政府"做野係服務市民,幫人提高生活質素

香港政府日日質市民食屎 例子唔講啦,一大堆